我好慶幸有個好留意時事新聞嘅屋企

我係96年出生的寶寶，細細個開始屋企人已經會播新聞，會訂實體版明報(到依家都仲有)。
小學時代要做啲咩都市日報新聞精讀計劃，我都好投入參與，次次都拎到頭幾名。

到中學時代，好記得中學搭地鐵返學，日日都一定會拎份都市日報睇。當時青春期時代嘅我，對娛樂版無興趣。半個鐘嘅地鐵車程，一定係會睇港聞版。

之後開始用smart phone，有啲新聞app可以download，加上要上通識堂，我經常會分享啲新聞比啲同學。

到高中至大學甚至依家，對不同嘅社會事件多咗好多思考。2012李旺陽被自殺事件、反國教事件，2014雨傘運動等等。

父母之間都會好理性地討論時事，會聽收音機、睇電視新聞報導、睇網媒，真係嘗試喺不同角度分析事件(唔止香港，外國新聞都會留意)
我同佢地得閒都會討論吓，例如之前海外醫生豁免實習單嘢、修訂逃犯條例、文翠珊辭職等等。
屋企人2003年有去到返廿三條遊行，每年都會去六四晚會，今日全家人都有去反修訂逃犯條例遊行。

我覺得好慶幸自己有個咁留意新聞嘅屋企，大家真係會理性分析同討論。我覺得有咁嘅意識真係好重要。如果唔係佢哋由我細到大嘅潛移默化，我諗我連主動去認識了解唔同時事嘅行動都唔會有。

純分享，不喜勿插